林鄭 : (基本法認受性下降) 強調基本法「行得通」

林鄭月娥強調基本法「行得通」
05.04.2020 23:08

《基本法》頒布30周年，政府新聞處上載影片紀念。行政長官林鄭月娥表示，《基本法》是行得通的制度，令香港人有好生活，又指回歸以來，無人會不同意香港保持穩定，本港經濟上有起伏過，但都能安然度過，證明《基本法》行得通。她希望市民「珍惜基本法，愛護一國兩制」。

全國人大常委、前基本法起草委員會委員譚耀宗就說，如果講一國兩制時只強調「兩制」，要求絕對自治的話，《基本法》已列明不可行；又指如果一國兩制行穩致遠，對國家、香港都好，2047年後亦毋須改變。而全國人大前常委范徐麗泰就表示，市民珍惜自由，就要尊重他人自，否則破壞後便不再有自由。

麻煩借一借個位

點解咁都冇人講？星期二就係選委會就優先長者投票及限制點票人數嘅立法會選舉活動指引建議嘅最後期限